"use strict";(self.webpackChunkmy_website=self.webpackChunkmy_website||[]).push([[4495],{7007:(t,n,c)=>{c.r(n),c.d(n,{assets:()=>s,contentTitle:()=>a,default:()=>g,frontMatter:()=>i,metadata:()=>e,toc:()=>u});const e=JSON.parse('{"id":"danh-muc/cauhoi/cauhoi10/TN 4-5","title":"Th\xed nghi\u1ec7m 4-5","description":"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft Hydrogen","source":"@site/docs/danh-muc/cauhoi/cauhoi10/TN 4-5.mdx","sourceDirName":"danh-muc/cauhoi/cauhoi10","slug":"/danh-muc/cauhoi/cauhoi10/TN 4-5","permalink":"/Docus/docs/danh-muc/cauhoi/cauhoi10/TN 4-5","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","sidebarPosition":3,"frontMatter":{"sidebar_position":3},"sidebar":"tutorialSidebar","previous":{"title":"Th\xed nghi\u1ec7m 3","permalink":"/Docus/docs/danh-muc/cauhoi/cauhoi10/TN 3"},"next":{"title":"Th\xed nghi\u1ec7m 6","permalink":"/Docus/docs/danh-muc/cauhoi/cauhoi10/TN 6"}}');var o=c(4848),r=c(8453),h=c(7553);const i={sidebar_position:3},a="Th\xed nghi\u1ec7m 4-5",s={},u=[{value:"Li\xean k\u1ebft Hydrogen",id:"li\xean-k\u1ebft-hydrogen",level:2},{value:"T\u01b0\u01a1ng t\xe1c Van",id:"t\u01b0\u01a1ng-t\xe1c-van",level:2}];function l(t){const n={h1:"h1",h2:"h2",header:"header",p:"p",...(0,r.R)(),...t.components};return(0,o.jsxs)(o.Fragment,{children:[(0,o.jsx)(n.header,{children:(0,o.jsx)(n.h1,{id:"th\xed-nghi\u1ec7m-4-5",children:"Th\xed nghi\u1ec7m 4-5"})}),"\n",(0,o.jsx)(n.p,{children:"\xd4n t\u1eadp ki\u1ebfn th\u1ee9c v\u1ec1 s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh li\xean k\u1ebft Hydrogen"}),"\n",(0,o.jsx)(n.h2,{id:"li\xean-k\u1ebft-hydrogen",children:"Li\xean k\u1ebft Hydrogen"}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 1: Li\xean k\u1ebft hydrogen l\xe0 lo\u1ea1i li\xean k\u1ebft h\xf3a h\u1ecdc \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh gi\u1eefa c\xe1c nguy\xean t\u1eed n\xe0o sau \u0111\xe2y?",options:[{text:"A. Phi kim v\xe0 hydrogen trong hai ph\xe2n t\u1eed kh\xe1c nhau.",correct:!1},{text:"B. Phi kim v\xe0 hydrogen trong c\xf9ng m\u1ed9t ph\xe2n t\u1eed.",correct:!1},{text:"C. Phi kim c\xf3 \u0111\u1ed9 \xe2m \u0111i\u1ec7n l\u1edbn v\xe0 nguy\xean t\u1eed hydrogen.",correct:!1},{text:"D. F, O, N,\u2026 c\xf3 \u0111\u1ed9 \xe2m \u0111i\u1ec7n l\u1edbn, \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\xf3 c\u1eb7p electron h\xf3a tr\u1ecb ch\u01b0a li\xean k\u1ebft v\xe0 nguy\xean t\u1eed hydrogen linh \u0111\u1ed9ng.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 2: S\u01a1 \u0111\u1ed3 n\xe0o sau \u0111\xe2y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111\xfang li\xean k\u1ebft hydrogen gi\u1eefa 2 ph\xe2n t\u1eed hydrogen fluoride (HF)?",options:[{text:"A. H\u207d\u1d5f\u207a\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207b\u207e...H\u207d\u1d5f\u207a\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207b\u207e.",correct:!0},{text:"B. H\u207d\u1d5f\u207a\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207a\u207e...H\u207d\u1d5f\u207b\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207b\u207e.",correct:!1},{text:"C. H\u207d\u1d5f\u207b\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207a\u207e...H\u207d\u1d5f\u207b\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207a\u207e.",correct:!1},{text:"D. H\u207d\u1d5f\u207a\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207b\u207e...H\u207d\u1d5f\u207b\u207e\u2013F\u207d\u1d5f\u207a\u207e.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 3: Ph\xe1t bi\u1ec3u n\xe0o sau \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang?",options:[{text:"A. B\u1ea5t k\xec ph\xe2n t\u1eed n\xe0o c\xf3 ch\u1ee9a nguy\xean t\u1eed hydrogen c\u0169ng c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o li\xean k\u1ebft hydrogen v\u1edbi ph\xe2n t\u1eed c\xf9ng lo\u1ea1i.",correct:!1},{text:"B. Li\xean k\u1ebft hydrogen l\xe0 li\xean k\u1ebft h\xecnh th\xe0nh do s\u1ef1 g\xf3p chung c\u1eb7p electron h\xf3a tr\u1ecb gi\u1eefa nguy\xean t\u1eed hydrogen v\xe0 nguy\xean t\u1eed c\xf3 \u0111\u1ed9 \xe2m \u0111i\u1ec7n l\u1edbn.",correct:!1},{text:"C. Li\xean k\u1ebft hydrogen l\xe0 li\xean k\u1ebft y\u1ebfu nh\u1ea5t gi\u1eefa c\xe1c ph\xe2n t\u1eed.",correct:!1},{text:"D. \u1ea2nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a li\xean k\u1ebft hydrogen t\u1edbi nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 s\xf4i v\xe0 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 n\xf3ng ch\u1ea3y c\u1ee7a ch\u1ea5t l\xe0 m\u1ea1nh h\u01a1n \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a t\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 4: C\xe1c nguy\xean t\u1ed1 n\xe0o sau \u0111\xe2y th\u01b0\u1eddng t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c li\xean k\u1ebft hydrogen?",options:[{text:"A. F, Cl, N.",correct:!1},{text:"B. F, O, N.",correct:!0},{text:"C. O, N, P.",correct:!1},{text:"D. S, O, N.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 5: Ch\u1ea5t n\xe0o sau \u0111\xe2y c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c li\xean k\u1ebft hydrogen?",options:[{text:"A. C\u2082H\u2086.",correct:!1},{text:"B. KCl.",correct:!1},{text:"C. PH\u2083.",correct:!1},{text:"D. CH\u2083OH.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 6: Ch\u1ea5t n\xe0o sau \u0111\xe2y c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o li\xean k\u1ebft hydrogen?",options:[{text:"A. PF\u2083.",correct:!1},{text:"B. CH\u2084.",correct:!1},{text:"C. C\u2082H\u2085OH.",correct:!0},{text:"D. H\u2082S.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 7: H\u1ee3p ch\u1ea5t n\xe0o d\u01b0\u1edbi \u0111\xe2y t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c li\xean k\u1ebft hydrogen li\xean ph\xe2n t\u1eed?",options:[{text:"A. CH\u2084.",correct:!1},{text:"B. H\u2082O.",correct:!0},{text:"C. PH\u2083.",correct:!1},{text:"D. H\u2082S.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 8: M\u1ed7i ph\xe2n t\u1eed H\u2082O c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed1i \u0111a bao nhi\xeau li\xean k\u1ebft hydrogen v\u1edbi ph\xe2n t\u1eed H\u2082O kh\xe1c?",options:[{text:"A. 1.",correct:!1},{text:"B. 2.",correct:!1},{text:"C. 3.",correct:!1},{text:"D. 4.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 9: Ch\u1ea5t n\xe0o sau \u0111\xe2y kh\xf4ng th\u1ec3 t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c li\xean k\u1ebft hydrogen?",options:[{text:"A. H\u2082O.",correct:!1},{text:"B. CH\u2084.",correct:!0},{text:"C. CH\u2083OH.",correct:!1},{text:"D. NH\u2083.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 10: Cho c\xe1c ch\u1ea5t sau: C\u2082H\u2086; H\u2082O; NH\u2083; PF\u2083; C\u2082H\u2085OH. S\u1ed1 ch\u1ea5t t\u1ea1o \u0111\u01b0\u1ee3c li\xean k\u1ebft hydrogen l\xe0",options:[{text:"A. 2.",correct:!1},{text:"B. 3.",correct:!0},{text:"C. 4.",correct:!1},{text:"D. 5.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 11: Gi\u1eefa H\u2082O v\xe0 HF c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o ra \xedt nh\u1ea5t bao nhi\xeau ki\u1ec3u li\xean k\u1ebft hydrogen?",options:[{text:"A. 2.",correct:!1},{text:"B. 3.",correct:!1},{text:"C. 4.",correct:!0},{text:"D. 5.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 12: Ethanol tan v\xf4 h\u1ea1n trong n\u01b0\u1edbc do",options:[{text:"A. C\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\xe0 ethanol \u0111\u1ec1u l\xe0 ph\xe2n t\u1eed ph\xe2n c\u1ef1c.",correct:!1},{text:"B. N\u01b0\u1edbc v\xe0 ethanol c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o li\xean k\u1ebft hydrogen v\u1edbi nhau.",correct:!0},{text:"C. Ethanol c\xf3 th\u1ec3 t\u1ea1o li\xean k\u1ebft hydrogen v\u1edbi c\xe1c ph\xe2n t\u1eed ethanol kh\xe1c.",correct:!1},{text:"D. Ethanol v\xe0 n\u01b0\u1edbc c\xf3 t\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals m\u1ea1nh.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(n.h2,{id:"t\u01b0\u01a1ng-t\xe1c-van",children:"T\u01b0\u01a1ng t\xe1c Van"}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 13: T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh do",options:[{text:"A. t\u01b0\u01a1ng t\xe1c t\u0129nh \u0111i\u1ec7n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c \u2013 l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c gi\u1eefa c\xe1c nguy\xean t\u1eed.",correct:!1},{text:"B. t\u01b0\u01a1ng t\xe1c t\u0129nh \u0111i\u1ec7n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c \u2013 l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c gi\u1eefa c\xe1c ph\xe2n t\u1eed.",correct:!1},{text:"C. t\u01b0\u01a1ng t\xe1c t\u0129nh \u0111i\u1ec7n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c \u2013 l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c gi\u1eefa c\xe1c nguy\xean t\u1eed hay ph\xe2n t\u1eed.",correct:!0},{text:"D. l\u1ef1c h\xfat t\u0129nh \u0111i\u1ec7n gi\u1eefa c\xe1c ph\xe2n t\u1eed ph\xe2n c\u1ef1c.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 14: S\u1ef1 ph\xe2n b\u1ed1 electron kh\xf4ng \u0111\u1ed3ng \u0111\u1ec1u trong m\u1ed9t nguy\xean t\u1eed hay m\u1ed9t ph\xe2n t\u1eed h\xecnh th\xe0nh n\xean",options:[{text:"A. m\u1ed9t ion d\u01b0\u01a1ng.",correct:!1},{text:"B. m\u1ed9t ion \xe2m.",correct:!1},{text:"C. m\u1ed9t l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c v\u0129nh vi\u1ec5n.",correct:!1},{text:"D. m\u1ed9t l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c t\u1ea1m th\u1eddi.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 15: T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals t\u1ed3n t\u1ea1i gi\u1eefa nh\u1eefng",options:[{text:"A. ion.",correct:!1},{text:"B. h\u1ea1t proton.",correct:!1},{text:"C. h\u1ea1t neutron.",correct:!1},{text:"D. ph\xe2n t\u1eed.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 16: Ph\xe1t bi\u1ec3u n\xe0o sau \u0111\xe2y l\xe0 \u0111\xfang khi n\xf3i v\u1ec1 t\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals?",options:[{text:"A. T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals l\xe0 l\u1ef1c t\u01b0\u01a1ng t\xe1c y\u1ebfu gi\u1eefa c\xe1c ion.",correct:!1},{text:"B. T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals \u0111\u01b0\u1ee3c h\xecnh th\xe0nh do t\u01b0\u01a1ng t\xe1c t\u0129nh \u0111i\u1ec7n l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c \u2013 l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c gi\u1eefa c\xe1c nguy\xean t\u1eed.",correct:!1},{text:"C. T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals l\xe0m t\u0103ng nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 n\xf3ng ch\u1ea3y v\xe0 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 s\xf4i c\u1ee7a c\xe1c ch\u1ea5t.",correct:!0},{text:"D. T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals t\u1ed3n t\u1ea1i gi\u1eefa nh\u1eefng h\u1ea1t proton.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 17: T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals xu\u1ea5t hi\u1ec7n l\xe0 do s\u1ef1 h\xecnh th\xe0nh c\xe1c l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c t\u1ea1m th\u1eddi c\u0169ng nh\u01b0 c\xe1c l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c c\u1ea3m \u1ee9ng. C\xe1c l\u01b0\u1ee1ng c\u1ef1c t\u1ea1m th\u1eddi xu\u1ea5t hi\u1ec7n l\xe0 do s\u1ef1 chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a",options:[{text:"A. c\xe1c nguy\xean t\u1eed trong ph\xe2n t\u1eed.",correct:!1},{text:"B. c\xe1c electron trong ph\xe2n t\u1eed.",correct:!0},{text:"C. c\xe1c proton trong h\u1ea1t nh\xe2n.",correct:!1},{text:"D. c\xe1c neutron v\xe0 proton trong h\u1ea1t nh\xe2n.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 18: Gi\u1eefa c\xe1c nguy\xean t\u1eed He c\xf3 th\u1ec3 c\xf3 lo\u1ea1i li\xean k\u1ebft n\xe0o?",options:[{text:"A. Li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb.",correct:!1},{text:"B. Li\xean k\u1ebft hydrogen.",correct:!1},{text:"C. T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals.",correct:!0},{text:"D. Kh\xf4ng c\xf3 b\u1ea5t k\xec li\xean k\u1ebft n\xe0o.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 19: Th\u1ee9 t\u1ef1 n\xe0o sau \u0111\xe2y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111\u1ed9 m\u1ea1nh gi\u1ea3m d\u1ea7n c\u1ee7a c\xe1c lo\u1ea1i li\xean k\u1ebft?",options:[{text:"A. Li\xean k\u1ebft ion > li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb > li\xean k\u1ebft hydrogen > t\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals.",correct:!0},{text:"B. Li\xean k\u1ebft ion > li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb > t\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals > li\xean k\u1ebft hydrogen.",correct:!1},{text:"C. Li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb > li\xean k\u1ebft ion > li\xean k\u1ebft hydrogen > t\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals.",correct:!1},{text:"D. T\u01b0\u01a1ng t\xe1c van der Waals > li\xean k\u1ebft hydrogen > li\xean k\u1ebft c\u1ed9ng h\xf3a tr\u1ecb > li\xean k\u1ebft ion.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 20: D\xe3y c\xe1c ch\u1ea5t n\xe0o sau \u0111\xe2y x\u1ebfp theo th\u1ee9 t\u1ef1 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 s\xf4i t\u0103ng d\u1ea7n?",options:[{text:"A. H\u2082O, H\u2082S, CH\u2084.",correct:!1},{text:"B. H\u2082S, CH\u2084, H\u2082O.",correct:!1},{text:"C. CH\u2084, H\u2082O, H\u2082S.",correct:!1},{text:"D. CH\u2084, H\u2082S, H\u2082O.",correct:!0}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 21: Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 c\u1ee7a t\u1eebng ch\u1ea5t methane (CH\u2084), ethane (C\u2082H\u2086), propane (C\u2083H\u2088) v\xe0 butane (C\u2084H\u2081\u2080) l\xe0 m\u1ed9t trong b\u1ed1n nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 sau: 0\xb0C; \u2013164\xb0C; \u201342\xb0C v\xe0 \u201388\xb0C. Nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 s\xf4i \u201388\xb0C l\xe0 c\u1ee7a ch\u1ea5t n\xe0o sau \u0111\xe2y?",options:[{text:"A. methane.",correct:!1},{text:"B. propane.",correct:!1},{text:"C. ethane.",correct:!0},{text:"D. butane.",correct:!1}]}),"\n",(0,o.jsx)(h.A,{question:"C\xe2u 22: Cho c\xe1c ch\u1ea5t sau: F\u2082, Cl\u2082, Br\u2082, I\u2082. Ch\u1ea5t c\xf3 nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 s\xf4i cao nh\u1ea5t l\xe0",options:[{text:"A. F\u2082.",correct:!1},{text:"B. Cl\u2082.",correct:!1},{text:"C. Br\u2082.",correct:!1},{text:"D. I\u2082.",correct:!0}]})]})}function g(t={}){const{wrapper:n}={...(0,r.R)(),...t.components};return n?(0,o.jsx)(n,{...t,children:(0,o.jsx)(l,{...t})}):l(t)}},7553:(t,n,c)=>{c.d(n,{A:()=>r});var e=c(6540),o=c(4848);function r({question:t,options:n}){const[c,r]=(0,e.useState)(null);return(0,o.jsxs)("div",{className:"quest-box",children:[(0,o.jsx)("div",{className:"quest-question",children:(0,o.jsx)("strong",{children:t})}),(0,o.jsx)("ul",{className:"options",children:n.map((t,n)=>{const e=c===n,h=t.correct;let i="";return null!==c&&(e&&h?i="correct":e&&!h?i="wrong":!e&&h&&(i="correct")),(0,o.jsx)("li",{className:i,onClick:()=>(t=>{null===c&&r(t)})(n,t.correct),children:t.text},n)})})]})}},8453:(t,n,c)=>{c.d(n,{R:()=>h,x:()=>i});var e=c(6540);const o={},r=e.createContext(o);function h(t){const n=e.useContext(r);return e.useMemo(function(){return"function"==typeof t?t(n):{...n,...t}},[n,t])}function i(t){let n;return n=t.disableParentContext?"function"==typeof t.components?t.components(o):t.components||o:h(t.components),e.createElement(r.Provider,{value:n},t.children)}}}]);